+++
date = "2019-01-26T03:58:04+00:00"
text_area = ""
the_text_heading = ""

+++
# हमारे भ्रष्ट जज एवं नेता पूरी तरह से मिशनरीज के नियंत्रण में है।

संत श्री आसाराम जी बापू , संत श्री राम रहीम जी गुरमीत जी एवं अन्य संतो के मामलो में आये फैसले यह सिद्ध करते है कि यदि आप मिशनरीज के काम में बाधा बनेंगे तो कितना भी पैसा देकर आप जजों को नहीं खरीद सकते। हमारे भ्रष्ट जज एवं नेता पूरी तरह से मिशनरीज के नियंत्रण में है।

संत श्री आसाराम जी एवं गुरमीत राम रहीम जी के पास सलमान खान से कई गुणा ज्यादा पैसा और समर्थक है। लेकिन फिर भी सलमान खान दोषी होने के बावजूद रिहा हुआ लेकिन हिन्दू संतो के निर्दोष होने के काफी सबूत होने के बावजूद उन्हें जेल भेज दिया गया । ऐसा नही है कि इन संतो के वकीलों ने जजों को घूस देने की कोशिश नहीं की होगी या राजनैतिक पहुँच का इस्तेमाल नहीं किया होगा। लेकिन क्योंकि मिशनरीज इनके संगठन को ख़त्म करना चाहती थी अत: इनके बचने की सम्भावना नहीं के बराबर थी। 

दूसरी बड़ी वजह यह रही कि, संघ सभी हिन्दू संतो को अपने प्रतिस्पर्धी के रूप में देखता है। संघ का मानना है कि सभी हिन्दू संत हिन्दुओ की एकता को विभाजित कर रहे है और इसकी वजह से संघ सभी हिन्दुओ को अपने "निचे" एकजुट नहीं कर पा रहा है। संघ एक संगठन के रूप में सभी हिन्दुओ को अपने झंडे तले चाहता है , अत: संघ के स्वयंसेवकों एवं नेताओं ने अपनी तरफ से इन हिन्दू संतो के ढांचे को तोड़ने के पूरे प्रयास किये। 

इन प्रकरणों में इन संतो के भक्तो एवं सच्चे हिंदुवादियो को हार का सामना इसीलिए करना पड़ा क्योंकि उन्होंने मुकदमो के बारे में जजों एवं अपने वकीलों पर हद से ज्यादा भरोसा किया। वे यह बात समझने में नाकाम रहे कि जूरी सिस्टम के अभाव में हर हाल में फैसला हिन्दू संतो के खिलाफ ही आएगा। यदि वे इन मामलो की सुनवाई जूरी द्वारा किये जाने की मांग करते तो इन मामलों में न्याय होता , और ये संत निर्दोष साबित होते। कम से कम एक निष्पक्ष सुनवाई के अवसर तो बन ही जाते।

समस्या यह है कि यह सिलसिला अभी शुरू हुआ है , वक्त के साथ नुकसान बढ़ता ही जाएगा। मिशनरीज का उद्देश्य भारत में बड़े पैमाने पर इसाई धर्म फैलाना है , और इसमें सबसे बड़ी बाधा हिन्दू संत , आश्रम , मठ एवं मंदिर है। धार्मिक प्रतिको एवं धर्म को तोड़ने में यदि राजनैतिक सत्ता का प्रयोग किया जायेगा तो अमुक राजनैतिक पार्टी को वोटो का भारी का नुकसान उठाना पड़ सकता है। इसीलिए वे इसके लिए भ्रष्ट जजों का इस्तेमाल करते है और आगे भी वे ऐसा ही करेंगे। हालांकि संघ=बीजेपी, कोंग्रेस , सपा , बसपा, आपा समेत देश के सभी शीर्ष राजनैतिक दल मिशनरीज की कठपुतलियां है अत: इन राजनैतिक दलों से मिशनरीज को रोकने की उम्मीद करना बेमानी है।

**समाधान ?**

समाधान ज्यूरी सिस्टम है। ज्यूरी सिस्टम आने से पुलिस अधिकारियो , अन्य विभागीय अफसरों एवं मंत्रियो की झूठे मामले गढ़ने की क्षमता में नाटकीय रूप से गिरावट आएगी। यदि आप भारत में ज्यूरी सिस्टम लागू करना चाहते है तो दिए गए लिंक पर ज्यूरी सिस्टम ड्राफ्ट को वोट करें -- [https://newindia.in/causes/jury-sys/](https://newindia.in/causes/jury-sys/ "https://newindia.in/causes/jury-sys/")

हमने जजों के भ्रष्टाचार को काबू करने एवं न्यायपालिका को दुरुस्त करने के लिए हमने राईट टू रिकॉल जज एवं ज्यूरी सिस्टम कानूनों का प्रस्ताव किया है। राईट टू रिकॉल जज कानून लागू होने से भारत के नागरिको को भ्रष्ट जजों को नौकरी से निकालने का अधिकार मिल जाएगा एवं ज्यूरी सिस्टम आने से दंड देने की शक्ति नागरिको के हाथो में आ जायेगी। निचे प्रस्तावित कानूनों के ड्राफ्ट दिए गए है। यदि आप इन कानूनों का समर्थन करते है तो प्रधानमंत्री को ट्विट करें कि इन कानूनों को गेजेट में प्रकाशित किया जाए। 

१) जिला न्यायलय में ज्यूरी प्रक्रिया के लिए प्रस्तावित कानूनी ड्राफ्ट :  
[https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/829456537232542](https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/829456537232542 "https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/829456537232542")

२) उच्च न्यायलय और उच्चतम न्यायलय में ज्यूरी प्रक्रिया के लिए प्रस्तावित ड्राफ्ट:  
[https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/865700823608113](https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/865700823608113 "https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/865700823608113")

३) राईट टू रिकॉल उच्चतम न्यायालय मुख्य न्यायाधीश के लिए प्रस्तावित कानूनी ड्राफ्ट :  
[https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860420858820](https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860420858820 "https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860420858820")

४) राईट टू रिकॉल उच्च न्यायालय मुख्य न्यायाधीश के लिए प्रस्तावित कानूनी ड्राफ्ट:  
[https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860140858848](https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860140858848 "https://www.facebook.com/ProposedLawsHindi/posts/859860140858848")